# УДАЛЕНИЕ АРТЕФАКТОВ  
Закрашивание больших дефектов

## Цель работы:
Создать прикладную систему компьютерного зрения.  

С помощью обученной модели убирать дефекты, тем самым преобразовывая изображения в чистые. 
При обучении мы очень внимательно следили за полученным результатом. 
Мы добивались, чтобы закрашивались большие дефекты.

## Проблема
Возникает необходимость, когда нужно убрать дефекты или целые объекты фотографии. 

## Ход работы

### Архитектура нейронной сети
Используется генеративно-состязательная нейросеть (GAN). Мы также используем генератор и дискриминатор.  
**Генератор** создает новые изображения, которые он передает дискриминатору.  
**Дискриминатор** пытается классифицировать входные данные. Цель дискриминатора — определить, является ли изображение подлинным.  

В архитектуре генератора представлен энкодер и декодер, для более глубокого обучения.
![Генератор](./arch.jpg)  
  

Дискриминатор состоит из двух сверточных слоев и выглядит как представлено на рисунке
![Дискриминатор](./arch2.jpg)  

### Loss Function

Функция потерь, которую мы используем для двоичной классификации, называется 
Двоичной перекрестной энтропией (BCE).  
Для того, чтобы модель быстрее и качественнее обучалась на небольшом наборе данных, функция потерь 
для генератора - гибридная:  
```
alpha * BCE + (1- alpha) * L2
```

### Датасет

Фотографии для датасета были получены с помощью парсинга. Была выбрана библиотека icrawler. 
После того, как был получен набор фотографий, с помощью библиотек openCV и skyimage.draw были 
нарисованы маски для каждого изображения. Код находится в файле *lw4_masking.ipynb*.

## Результаты

Сеть устраняет дефекты, несмотря на малый размер датасета и относительно небольшое число эпох. 
Результаты работы нейросети представлены в презентации.
